window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"自宅で<b><u>しょくじ</u></b>をつくって待っている家族がいるので短時間で少しだけ何か食べたい。",
        a:"食書",
        b:"飲書",
        c:"食事",
        d:"飲事",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"本人とも知り合いだよ。実のところ、わたしの着想は彼から<b><u>刺激</u></b>を受けた部分が大きい。",
        a:"とげき",
        b:"しげき",
        c:"せいごく",
        d:"しごく",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"これが「愛国心」と呼ばれるものかもしれない。<b><u>こきょう</u></b>と故国への愛。",
        a:"故朗",
        b:"故郷",
        c:"故瑯",
        d:"故榔",
        correct:"b",
    },
    {  //Q4
        question:"白い砂浜からメキシコ湾に沈む夕日を眺めていると、コバルトブルーの海からイルカが飛び跳ねた。",
        a:"このむ",
        b:"のぞむ",
        c:"しずむ",
        d:"つかむ",
        correct:"c",
    },
    {  //Q5
        question:"どういうわけか居心地がよく、自分に必要なことをするのに集中できる<b><u>かんきょう</u></b>だと思えたのだ。",
        a:"還境",
        b:"環鏡",
        c:"還鏡",
        d:"環境",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"私を相手にしているとき、多くの指導者たちは相手が女性であるという事実を無視しているのではないかと思っている。",
        a:"ぶじ",
        b:"ぶし",
        c:"むし",
        d:"むじ",
        correct:"c",
    },
    {  //Q7
        question:"最新の科学<b><u>かんさつ</u></b>に基づき、多次元の宇宙は三次元ではなく十次元から成っていて、振動する弦のように作用し合っていると説く。",
        a:"観察",
        b:"観祭",
        c:"観擦",
        d:"観発",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"ビルマの<b><u>物語</u></b>の結末はまだ書かれてはいない。",
        a:"ものご",
        b:"ぶつご",
        c:"ものがたり",
        d:"ぶつかたり",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"英語教育に力を入れている大学に入学し、一年間の留学も<b><u>けいけん</u></b>することができ、その流れで英語の教員になりました。",
        a:"経験",
        b:"怪験",
        c:"経騎",
        d:"怪騎",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"道路を横断するときは、車に十分注意してください。",
        a:"よこだん",
        b:"おうたん",
        c:"よこたん",
        d:"おうだん",
        correct:"d",
    },
    {  //Q11
        question:"今、この<b><u>しゅうかんし</u></b>が一番売れている。",
        a:"週間詩",
        b:"週間誌",
        c:"週刊誌",
        d:"週刊詩",
        correct:"c",
    },
    {  //Q12
        question:"運動会は雨のため<b><u>ちゅうし</u></b>になってしまった。",
        a:"停止",
        b:"中止",
        c:"終止",
        d:"禁止",
        correct:"b",
    }
];
